<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>De Roode Pimpernel</dc:title>
      <dc:creator>Emma Orczy (1865–1947)</dc:creator>
      <dc:creator>Eduard Leopold August van den Gheijn Jr. (1837–?)</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2016-05-29</dc:publisher>
      <dc:date>2016-05-29</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie bij dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.
Dit eBoek is geproduceerd door het on-line gedistribueerd correctieteam op www.pgdp.net.
Vertaling van The scarlet Pimpernel.
</dc:rights>
      <dc:subject>France -- History -- Revolution, 1789-1799 -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Adventure stories</dc:subject>
      <dc:subject>British -- France -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Nobility -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Blakeney, Percy, Sir (Fictitious character) -- Fiction</dc:subject>
      <dc:description>Engeland, vlak na de Franse Revolutie. Executies van Franse aristocraten zijn aan de orde van de dag, dit alles onder leiding van de Franse burger Chauvelin, die korte tijd ambassadeur van Frankrijk in Engeland was en aan wie ze hiermee een blijvende maar onverdiend negatieve beroemdheid verschafte.

De Engelsman Sir Percival Blakeney, kortweg Percy (gebaseerd op het leven van Samuel Swinton) en zijn Franse vriendin Marguerite St. Just gaan trouwen. Op hun trouwdag ontdekt Percy dat Marguerite informatie aan Chauvelin heeft verstrekt die leidde tot de executie van zijn goede vriend Markies de St. Cyr. Onthutst door dit voorval besluit hij een groep op te richten met als doel zo veel mogelijk executies door de Franse Republiek te voorkomen.

Percy weet niet dat Marguerite wordt gechanteerd door Chauvelin. Marguerite wordt gedwongen om Chauvelin te helpen met de opsporing van The Scarlet Pimpernel en zijn bende. Op een avond ontmoet zij de Scarlet Pimpernel, niet wetend dat het Percy zelf is. Tijdens dat gesprek komt Percy erachter dat Marguerite wordt gechanteerd en gaat direct proberen om haar broer Armand van executie te redden. Chauvelin komt erachter en veroordeelt Marguerite en Armand tot de guillotine. Op het laatste moment laat Chauvelin Armand en Marguerite ontsnappen, in de hoop dat deze twee hem naar de Scarlet Pimpernel zullen leiden.</dc:description>
      <dc:identifier>pg:52188</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>